[{"Problem":"根据《水库抢险管理暂行办法》，以下（ ）类型的水库出现险情时，省级水行政主管部门领导到现场进行指导。","Opts":[{"key":"A","value":"A.小（2）型"},{"key":"B","value":"B.小（ 1）型"},{"key":"C","value":"C.中型"},{"key":"D","value":"D.大型"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"中央级防汛物资储备管理费包括（ ）等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.代储物资仓库折旧费"},{"key":"B","value":"B.人工费"},{"key":"C","value":"C.代储物资保险费"},{"key":"D","value":"D.代储物资运输管理费"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"凡属下列各项不得在特大防汛补助费中列支 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.小河流及灌溉渠道、渡榴等农田水利设施的水毁修复费用;"},{"key":"B","value":"B.工矿、铁路、公路、邮电等部门和企业(不包括直接承担堤防防汛任务的国有农业企业，监狱农场和劳教农场）的防汛抢险费；"},{"key":"C","value":"C.列入国家或地方基本建设计划项目的在建工程水毁修复及应急度汛所需经费；"},{"key":"D","value":"D.城市骨干防洪工程建设所需投资；"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"特大抗旱补助费的开支范围具体包括：（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.市及市以下抗旱服务组织添置抗旱设备.简易运输工具等所发生的费用补助；"},{"key":"B","value":"B.在特大干旱期间，为抗旱应急修建水源设施和提运水所发生的费用补助；"},{"key":"C","value":"C.为解决特大干旱期间临时发生的农村人畜饮水困难而运送水所发生的费用补 助；"},{"key":"D","value":"D.抗旱中油、电费支出的费用补助；"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"水闸安全鉴定工作内容应按照《水闸安全鉴定规定》（ SL214-98）执行，工作内容包括（ ）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.现状调查"},{"key":"B","value":"B.现场安全检测"},{"key":"C","value":"C.工程复核计算"},{"key":"D","value":"D.安全评价"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"大坝安全鉴定包括（ ）三个基本程序。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大坝检测"},{"key":"B","value":"B.大坝安全评价"},{"key":"C","value":"C.大坝安全鉴定技术审查"},{"key":"D","value":"D.大坝安全鉴定意见审定"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"大坝安全评价包括（ ）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大坝外观状况评价"},{"key":"B","value":"B.工程质量评价"},{"key":"C","value":"C.渗流安全评价"},{"key":"D","value":"D.大坝结构安全.稳定评价"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"大坝安全鉴定工作所需费用， 由鉴定组织单位负责筹措， 也可在（ ）等费用中列支。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基本建设前期费"},{"key":"B","value":"B.工程大修理费"},{"key":"C","value":"C.水库维修管理费"},{"key":"D","value":"D.工程岁修"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"中央级防汛物资专项经费包括 （ ），属于中央财政专项资金， 必须专款专用，严禁挪作他用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.运费"},{"key":"B","value":"B.物资购置经费"},{"key":"C","value":"C.更新经费"},{"key":"D","value":"D.储备管理费"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"蓄滞洪区运用后，对区内居民遭受的下列损失给予补偿：（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.农作物.专业养殖和经济林水毁损失"},{"key":"B","value":"B.住房水毁损失"},{"key":"C","value":"C.无法转移的家庭农业生产机械和役畜以及家庭主要耐用消费品水毁损失"},{"key":"D","value":"D.农田水毁损失"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"（ ）达到国家规定的分洪标准， 需要启用蓄滞洪区时，国务院， 国家防汛指挥机构， 流域防汛指挥机构，省、自治区、直辖市人民政府，省、自治区、直辖市防汛指挥机构，按照依法经批准的防御洪水方案中规定的启用条件和批准程序，决定启用蓄滞洪区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水库库容"},{"key":"B","value":"B.江河、湖泊水位"},{"key":"C","value":"C.水库水位"},{"key":"D","value":"D.江河、湖泊流量"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"蓄滞洪区运用补偿资金由（ ）共同承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央财政"},{"key":"B","value":"B.银行贷款"},{"key":"C","value":"C.蓄滞洪区所在地的省级财政"},{"key":"D","value":"D.蓄滞洪区所在地的市级财政"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"蓄滞洪区运用后造成的下列损失，不予补偿：（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.农作物.专业养殖和经济林水毁损失"},{"key":"B","value":"B.违反蓄滞洪区安全建设规划或者方案建造的住房水毁损失"},{"key":"C","value":"C.按照转移命令能转移而未转移的家庭农业生产机械和役畜以及家庭主要耐用 消费品水毁损失"},{"key":"D","value":"D.退田、 迁出后擅自返耕.返迁造成的水毁损失"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"在防洪工程设施保护范围内， 禁止进行 （ ）等危害防洪工程设施安全的活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.爆破"},{"key":"B","value":"B.打井"},{"key":"C","value":"C.采石"},{"key":"D","value":"D.取土"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"抗旱预案应当包括（ ）等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.干旱灾害原因"},{"key":"B","value":"B.干旱灾害预警"},{"key":"C","value":"C.旱情紧急情况下水量调度预案"},{"key":"D","value":"D.保障措施"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"发生轻度干旱和中度干旱， 县级以上地方人民政府防汛抗旱指挥机构应当按 照抗旱预案的规定，采取下列措施： （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.启用应急备用水源或者应急打井、挖泉；"},{"key":"B","value":"B.设置抽水泵站，开挖输水渠道或者在江河沟渠内截水；"},{"key":"C","value":"C.使用再生水、微咸水、海水等非常规水源，组织实施人工增雨；"},{"key":"D","value":"D.组织向人畜饮水困难地区送水。"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"根据《水库大坝巡视检查办法》， 当大坝遇到以下可能严重影响安全运用的情况 （ ），应加密巡查次数； 发生比较严重的破坏现象或出现其他危险迹象时， 应组织专门人员对可能出现险情的部位进行连续监视观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发生特大暴雨"},{"key":"B","value":"B.洪水"},{"key":"C","value":"C.库水位骤升骤降或超过历史最高水位"},{"key":"D","value":"D.有感地震"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水库大坝巡视检查办法》，水库大坝巡查重点包括（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.溢洪道闸门"},{"key":"B","value":"B.上、下游坝面"},{"key":"C","value":"C.坝脚"},{"key":"D","value":"D.涵洞进出口部位"},{"key":"E","value":"E.病险水库的隐患部位"}],"Ans":["B","C","D","E"]},{"Problem":"根据《中华人民共和国防洪法》、《中华人民共和国防汛条例》的有关规定和 实际工作需要， 我国的防汛抗旱工作实行各级人民政府行政首长负责制。地方各 级行政首长在防汛抗旱工作方面的主要职责是： （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.根据流域总体规划， 动员全社会的力量， 广泛筹集资金， 加快本地区防汛抗旱 工程建设， 不断提高抗御洪水和干旱灾害的能力。负责督促本地区重大清障项目 的完成。负责督促本地区加强水资源管理，厉行节约用水"},{"key":"B","value":"B.负责组建本地区常设防汛抗旱办事机构， 协调解决防汛抗旱经费和物资等问 题，确保防汛抗旱工作顺利开展"},{"key":"C","value":"C.组织有关部门制订本地区的防御江河洪水、山洪和台风灾害的各项预案（包括运用蓄滞洪区方案等）， 制订本地区抗旱预案和旱情紧急情况下的水量调度预案， 并督促各项措施的落实"},{"key":"D","value":"D.水旱灾害发生后， 要立即组织各方面力量迅速开展救灾工作， 安排好群众生活， 尽快恢复生产，修复水毁防洪和抗旱工程，保持社会稳定"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《防汛抗旱突发险情灾情报告工作考评办法（试行）》， 考评由历次防汛  抗旱重要突发险情灾情报告工作考评和综合考评两个部分组成， 前者采用 （ ） 相结合的方式进行，","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级防办互评"},{"key":"B","value":"B.省级防办自评"},{"key":"C","value":"C.相关流域机构防办复评"},{"key":"D","value":"D.国家防办终评"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"建设项目利用水资源，必须遵循 （ ）的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合理开发"},{"key":"B","value":"B.节约使用"},{"key":"C","value":"C.高效利用"},{"key":"D","value":"D.有效保护"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"建设项目水资源论证报告书，应当包括下列主要内容包括以下 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水合理性论证"},{"key":"B","value":"B.对其他用水户权益的影响分析"},{"key":"C","value":"C.取水水源论证"},{"key":"D","value":"D.项目资金预算分析"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"业主单位在向计划主管部门报送建设项目可行性研究报告时，应当向（ ）部门提交对其取水许可（预）申请提出的书面审查意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上级行政部门"},{"key":"B","value":"B.水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.流域管理机构"},{"key":"D","value":"D.河道管理部门"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"为促进水资源的优化配置和可持续利用， 保障建设项目的合理用水要求，根据（  ）为根据来制定《建设项目水资源论证管理办法》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《取水许可制度实施办法》"},{"key":"B","value":"B.《入河排污口监督管理办法》"},{"key":"C","value":"C.《中华人民共和国水法》"},{"key":"D","value":"D.《水利产业政策》"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"为加强入河排污口监督管理，保护水资源，保障防洪和工程设施安全，促进水资源的可持续利用，根据 （ ）等法律法规来制定《入河排污口监督管理办法》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《中华人民共和国水法》"},{"key":"B","value":"B.《中华人民共和国防洪法》"},{"key":"C","value":"C.《中华人民共和国河道管理条例》"},{"key":"D","value":"D.《中华人民共和国水资源管理办法》"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"入河排污口的设置应当符合（    ）的要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源合理利用"},{"key":"B","value":"B.防洪规划"},{"key":"C","value":"C.农田灌溉"},{"key":"D","value":"D.水功能区划.水资源保护规划"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，  除下列（ ）情况外，其入河排污口设置由入河排污口所在地县级水行政主管部门负责审批：","Opts":[{"key":"A","value":"A.在流域管理机构直接管理的河道（河段）.湖泊上设置入河排污口的"},{"key":"B","value":"B.在区管河道（河段 ）.湖泊上设置入河排污口的"},{"key":"C","value":"C.设置入河排污口需要同时办理取水许可手续的"},{"key":"D","value":"D.设置入河排污口不需要办理取水许可手续， 但是按规定需要编制环境影响报告 书（表）的"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"依法需要办理河道管理范围内建设项目审查手续或者取水许可审批手续的，排污单位应当根据具体要求， 分别在提出河道管理范围内（ ）的同时， 提出入河排污口设置申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境影响评估申请"},{"key":"B","value":"B.建设项目申请"},{"key":"C","value":"C.施工单位资质认证申请"},{"key":"D","value":"D.取水许可申请"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"设置入河排污口应当提交的材料有： （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设项目依据文件"},{"key":"B","value":"B.入河排污口设置申请书"},{"key":"C","value":"C.入河排污口设置论证报告"},{"key":"D","value":"D.其他应当提交的有关文件"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"入河排污口设置论证报告应当委托具有以下资质之一的单位编制（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设项目水资源论证资质"},{"key":"B","value":"B.水文水资源调查评价资质"},{"key":"C","value":"C.建设项目环境影响评价资质"},{"key":"D","value":"D.建设工程勘察设计资质"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"入河排污口设置论证报告应当包括下列内容 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水域水质保护要求，入河污水对水域水质和水功能区的影响；"},{"key":"B","value":"B.入河排污口位置.排放方式；"},{"key":"C","value":"C.水质保护措施及效果分析；"},{"key":"D","value":"D.入河排污口所在水域水质.接纳污水及取水现状；"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构对 （ ）的入河排污口设置申请，应当予以受理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.申请材料齐全"},{"key":"B","value":"B.具备建设资质"},{"key":"C","value":"C.通过专家论证"},{"key":"D","value":"D.符合法定形式"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构在受理 入河排污口设置申请后， 若不同意设置入河排污口的， 应当说明理由， 并告知排污单位享有依法申请（ （ ）或者提起（ ）的权利。．","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政上诉"},{"key":"B","value":"B.行政复议"},{"key":"C","value":"C.刑事诉讼"},{"key":"D","value":"D.行政诉讼"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"入河排污口设置直接关系他人重大利益的，应当告知该利害关系人。 （ ）有权进行陈述和申辩。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乙方"},{"key":"B","value":"B.利害关系人"},{"key":"C","value":"C.受益人"},{"key":"D","value":"D.排污单位"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理机构应当对管辖范围内的 入河排污口设置建立 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.规章制度"},{"key":"B","value":"B.管理制度"},{"key":"C","value":"C.档案制度"},{"key":"D","value":"D.统计制度"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"为保证水文.水资源调查评价和建设项目水资源论证工作的质量， 根据（ ）和（ ）制定《建设项目水资源论证资质管理办法》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《取水许可和水资源费征收管理条例》"},{"key":"B","value":"B.《建设项目水资源论证管理办法》"},{"key":"C","value":"C.《中华人民共和国水法》"},{"key":"D","value":"D.《水文管理暂行办法》"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"下列水文.水资源调查评价工作，只能由取得甲级资质的单位承担： （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.全国性的水文、水资源调查评价；"},{"key":"B","value":"B.国家确定的重要江河、湖泊的水文、水资源调查评价；"},{"key":"C","value":"C.省内的水文、水资源调查评价；"},{"key":"D","value":"D.国际河流的水文、水资源调查评价；"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"对水文.水资源相关证书实行（ ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.突击检查"},{"key":"B","value":"B.日常检查"},{"key":"C","value":"C.年检"},{"key":"D","value":"D.随即抽查"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"对水文、水资源持证书单位有下列情况之一时，应当及时到原发证机关办理变更手续：（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位发生分立、合并的；"},{"key":"B","value":"B.单位名称、法定代表人或注册地址变更的；"},{"key":"C","value":"C.单位主要技术负责人变更的；"},{"key":"D","value":"D.其他应当办理变更手续的事项。"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"对水文.水资源持证书单位有下列情况之一时， 由发证机关降低其资质等级或者收缴其资质证书：（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一年内完成的成果两次没有通过审查的"},{"key":"B","value":"B.转包或变相转包所承担的业务的"},{"key":"C","value":"C.从业过程中弄虚作假并造成严重后果的"},{"key":"D","value":"D.连续两次年检不予通过"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"实施取水许可必须符合 （ ），遵守依照《中华人民共和国水法》规定批准的水量分配方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水功能区划"},{"key":"B","value":"B.水中长期供求规划"},{"key":"C","value":"C.流域综合规划"},{"key":"D","value":"D.水资源综合规划"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"有下列情形之一的，取水证审批机关不予批准，并在作出不批准的决定时，书面告知申请人不批准的理由和依据： （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.在地下水禁采区取用地下水的"},{"key":"B","value":"B.在取水许可总量未达到取水许可控制总量的地区增加取水量的"},{"key":"C","value":"C.可能对水功能区水域使用功能造成重大损害的"},{"key":"D","value":"D.取水、退水布局不合理的"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"制定水资源费征收标准，应当遵循下列原则： （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.促进水资源的合理开发.利用.节约和保护"},{"key":"B","value":"B.与当地水资源条件和经济社会发展水平相适应"},{"key":"C","value":"C.统筹地表水和地下水的合理开发利用，防止地下水过量开采"},{"key":"D","value":"D.充分考虑不同产业和行业的差别"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"任何单位和个人不得（ ）水资源费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.收取"},{"key":"B","value":"B.截留"},{"key":"C","value":"C.侵占"},{"key":"D","value":"D.挪用"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门、财政部门和价格主管部门应当加强对水资源费（ ）情况的监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理"},{"key":"B","value":"B.征收"},{"key":"C","value":"C.审计"},{"key":"D","value":"D.使用"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门或者流域管理机构在进行监督检查时， 有权采取的措施有（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.要求被检查单位或者个人提供有关文件、证照、资料"},{"key":"B","value":"B.要求被检查单位或者个人就执行本条例的有关问题作出说明"},{"key":"C","value":"C.进入被检查单位或者个人的生产场所进行调查"},{"key":"D","value":"D.对严重违反相关法规的人员进行逮捕"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水利工程建设程序一般分为：项目建议书、（ ）、建设实施、生产准备、 竣工验收、后评价等阶段。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可行性研究报告"},{"key":"B","value":"B.初步设计"},{"key":"C","value":"C.技术设计"},{"key":"D","value":"D.施工准备（包括招标设计）"},{"key":"E","value":"E.施工招标"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》， 建设前期根据国家总体规划以 及流域综合规划，开展前期工作，包括提出 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.扩大初步设计"},{"key":"E","value":"E.施工图设计"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水利工程建设项目主体工程开工，须具备以下条件中的哪几项？（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.前期工程各阶段文件已按规定批准， 施工详图设计可以满足初期主体工程施工 需要"},{"key":"B","value":"B.建设项目已列入国家年度计划，建设资金已落实 30%以上"},{"key":"C","value":"C.主体工程招标已经决标，工程承包合同已经签订，并得到主管部门同意"},{"key":"D","value":"D.现场施工准备和征地移民等建设外部条件能够满足主体工程开工需要"},{"key":"E","value":"E.项目产品的销售，已有用户承诺，并确定了定价原则"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"监理单位受项目建设单位委托，按合同规定在现场从事（ ）工作。同 时， 监理单位要站在独立公正的立场上， 协调建设单位与设计.施工等单位之间 的关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.组织"},{"key":"B","value":"B.管理"},{"key":"C","value":"C.控制"},{"key":"D","value":"D.协调"},{"key":"E","value":"E.监督"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"阶段验收是工程竣工验收的基础和重要内容， 凡能独立发挥作用的单项工程 均应进行阶段验收，如：（ ）等是重要的阶段验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.截流"},{"key":"B","value":"B.挡洪度汛"},{"key":"C","value":"C.下闸蓄水"},{"key":"D","value":"D.机组启动"},{"key":"E","value":"E.输水工程通水"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》， 建设单位应具备下列条件（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.具有相对独立的组织形式"},{"key":"B","value":"B.经济上独立核算或分级核算"},{"key":"C","value":"C.资本金达到项目总投资的 30%以上"},{"key":"D","value":"D.主要行政和技术.经济负责人是专职人员，并保持相对稳定"},{"key":"E","value":"E.各级政府参与投资的项目，必须有相应层级政府派出的人员参加"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》， 水利建设项目要贯彻（ ）的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.百年大计，质量第一"},{"key":"B","value":"B.百年大计，安全第一"},{"key":"C","value":"C.安全第一，预防为主"},{"key":"D","value":"D.质量第一，预防为主"},{"key":"E","value":"E.建管并重"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"可行性研究报告，按国家现行规定的审批权限报批。申报项目可行性研究报 告，必须同时提出    （ ），并依照有关规定附具有管辖权的水行政主管部门或 流域机构签署的规划同意书.对取水许可预申请的书面审查意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人组建方案及运行机制"},{"key":"B","value":"B.项目分标方案及招标办法"},{"key":"C","value":"C.资金筹措方案"},{"key":"D","value":"D.质量监督方案"},{"key":"E","value":"E.资金结构及回收资金的办法"}],"Ans":["A","C","E"]},{"Problem":"项目法人要充分发挥建设管理的主导作用， 为施工创造良好的建设条件。 项目法人要充分授权工程监理， 使之能独立负责项目的建设（ ）的控 制和现场施工的组织协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工期"},{"key":"B","value":"B.质量"},{"key":"C","value":"C.成本"},{"key":"D","value":"D.投资"},{"key":"E","value":"E.安全"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"生产准备应根据不同类型的工程要求确定， 一般应包括以下内容中的哪几项？      （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产组织准备"},{"key":"B","value":"B.招收和培训人员"},{"key":"C","value":"C.生产技术准备"},{"key":"D","value":"D.流动资金准"},{"key":"E","value":"E.生产物质准备"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"建设项目竣工投产后，一般经过 1 至 2 年生产运营后，要进行一次系统的项 目后评价，主要内容包括：    （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.影响评价"},{"key":"B","value":"B.经济效益评价"},{"key":"C","value":"C.过程评价"},{"key":"D","value":"D.质量评价"},{"key":"E","value":"E.绩效评价"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》， 项目法人对项目建 设的全过程负责， 对项目的 （ ）负总责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程质量"},{"key":"B","value":"B.工程进度"},{"key":"C","value":"C.人员管理"},{"key":"D","value":"D.资金管理"},{"key":"E","value":"E.安全管理"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》， 项目法人对项目建 设的全过程负责，其主要职责为：  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.负责组建项目法人在现场的建设管理机构"},{"key":"B","value":"B.负责落实工程建设计划和资金"},{"key":"C","value":"C.负责对工程建设各方进行组织协调"},{"key":"D","value":"D.负责对工程质量.进度.资金等进行管理.检查和监督"},{"key":"E","value":"E.负责协调项目的外部关系"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》， 水利工程建设必须 按照有关规定认真执行 （ ）等管理制度。未按规定执行上述制度的， 计划 部门不安排计划，财政部门停止拨付资金。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人责任制"},{"key":"B","value":"B.招标投标制"},{"key":"C","value":"C.工程监理制"},{"key":"D","value":"D.财务专户制"},{"key":"E","value":"E.合同管理制"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利工程建设必须执行国家水利工程验收规程和规范。水利工程验收包括     （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单元工程验收"},{"key":"B","value":"B.分部工程验收"},{"key":"C","value":"C.阶段验收"},{"key":"D","value":"D.单位工程验收"},{"key":"E","value":"E.竣工验收"}],"Ans":["B","C","D","E"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，地方项目的年度计 划由省计划和水利部门进行初审， 其中 （ ）的年度计划， 须报送流域机构 审核， 由省计划和水利部门联合报送国家计委.水利部， 同时抄送流域机构备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级堤防"},{"key":"B","value":"B.二级堤防"},{"key":"C","value":"C.列入国家计划的大型项目"},{"key":"D","value":"D.列入国家计划的中型项目"},{"key":"E","value":"E.列入省级计划的大型项目"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，地方要求审批项目 或在年度计划中要求中央安排投资的， 地方已承诺安排资金， 但实际执行中到位 不足，则中央计划.财政.水利等部门要督促地方补足，必要时可采取（ ） 等措施，督促地方将建设资金落实到位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.停止项目实施"},{"key":"B","value":"B.停止审批其他项目"},{"key":"C","value":"C.调整计划"},{"key":"D","value":"D.停止拨付中央资金"},{"key":"E","value":"E.建议地方政府对相关人员行政问责"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，各级发展改 革.城乡规划.国土资源.环境保护.建设和统计等部门要加强沟通， 建立新开 工项目管理（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合同机制"},{"key":"B","value":"B.联动机制"},{"key":"C","value":"C.监督管理机制"},{"key":"D","value":"D.信息互通制度"},{"key":"E","value":"E.部门联席会议制度"}],"Ans":["B","D","E"]},{"Problem":"招标投标活动应当遵循    （ ）的原则。建设项目的招标工作由招标人负 责，任何单位和个人不得以任何方式非法干涉招标投标活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开"},{"key":"B","value":"B.公平"},{"key":"C","value":"C.公正"},{"key":"D","value":"D.独立"},{"key":"E","value":"E.诚实信用"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"水行政主管部门依法对水利工程建设项目的招标投标活动进行行政监督，内容包括： （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.接受招标人招标前提交备案的招标报告"},{"key":"B","value":"B.建立.管理评标专家库并核准专家资格"},{"key":"C","value":"C.可派员监督开标.评标.定标等活动"},{"key":"D","value":"D.依法裁决招标过程中出现的纠纷"},{"key":"E","value":"E.接受招标人提交备案的招标投标情况书面总结报告"}],"Ans":["A","C","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》， 水利工程施工招标应当具备 的条件包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.初步设计已经批准"},{"key":"B","value":"B.监理单位已确定"},{"key":"C","value":"C.建设资金已到位 30%以上"},{"key":"D","value":"D.具有能满足招标要求的设计文件， 已与设计单位签订适应施工进度要求的图纸交付合同或协议"},{"key":"E","value":"E.有关建设项目永久征地.临时征地和移民搬迁工作已经完成"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"按《水利工程建设项目招标投标管理规定》，评标方法可采用（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合评分法"},{"key":"B","value":"B.最低评标价法"},{"key":"C","value":"C.综合评议法"},{"key":"D","value":"D.合理最低投标价法"},{"key":"E","value":"E.两阶段评标法"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"按《水利工程建设项目招标投标管理规定》， 施工招标设有标底的， 评标标底 可采用  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.招标人组织编制的标底 A"},{"key":"B","value":"B.以全部或部分投标人报价的平均值作为标底 B"},{"key":"C","value":"C.以标底 A 和标底 B 的算术平均值作为标底"},{"key":"D","value":"D.以标底 A 和标底 B 的加权平均值作为标底"},{"key":"E","value":"E.以标底 A 值作为确定有效标的标准， 以进入有效标内投标人的报价平均值作 为标底"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"评标委员会成员不得与投标人有利害关系。所指利害关系包括：   （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.投标人或其代理人的同学"},{"key":"B","value":"B.投标人或其代理人的近亲属"},{"key":"C","value":"C.投标人或其代理人的邻居"},{"key":"D","value":"D.在 5 年内与投标人曾有工作关系"},{"key":"E","value":"E.在 6 年内与投标人曾有工作关系"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"招标人对有下列情况中任一条的投标文件，可以拒绝或按无效标处理。  （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.投标人法定代表人或授权代表人未参加开标会议的"},{"key":"B","value":"B.未按招标文件规定加盖单位公章和法定代表人（或其授权人） 的签字（或印鉴） 的"},{"key":"C","value":"C.投标文件上标明投标人名称的"},{"key":"D","value":"D.未携带投标单位资质等级证书原件的"},{"key":"E","value":"E.投标人提供虚假资料的"}],"Ans":["A","B","E"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 投标保证 金.履约保证金可通过投标人或中标人的基本账户以下列哪几种方式缴纳或退 还？   （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.现金"},{"key":"B","value":"B.银行汇票"},{"key":"C","value":"C.现金支票"},{"key":"D","value":"D.电汇"},{"key":"E","value":"E.银行卡支付"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 建设工程招标投标活动中，发生以下哪几类情形的，应认定为串通投标？  （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.招标人泄露投标人名称.数量的"},{"key":"B","value":"B.不同投标人的投标文件由同一单位（或个人）编制的"},{"key":"C","value":"C.不同投标人与同一投标人联合投标的"},{"key":"D","value":"D.不同投标人的主要原材料来自同一厂家的"},{"key":"E","value":"E.不同投标人的投标文件载明的项目管理人员出现同一人的"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》， 除因管理 原因发生重大质量安全事故不适合再任， 因生病住院.终止劳动合同关系等无法 继续履行合同责任和义务， 被责令停止执业.羁押或判刑外，（ ）不得更换。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目负责人"},{"key":"B","value":"B.项目总工程师"},{"key":"C","value":"C.项目总监理工程师"},{"key":"D","value":"D.项目安全专职管理人员"},{"key":"E","value":"E.项目质量专职管理人员"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"在合同实施过程中，发生下列情况中的哪几项，项目法人可向承包人推荐分 包人？ （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.土坝除险加固工程， 原设计采用套井回填进行防渗处理， 由于设计变更为塑性 混凝土防渗墙，致使承包人不具备相应的施工能力的"},{"key":"B","value":"B.由于承包人或不可抗拒原因， 导致施工工期拖延， 承包人无力在合同规定的期 限内完成合同任务的"},{"key":"C","value":"C.项目有特殊技术要求的"},{"key":"D","value":"D.项目有特殊工艺的"},{"key":"E","value":"E.项目涉及专利权保护的"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"项目法人一般不得直接指定分包人。但在合同实施过程中，如承包人无力在 合同规定的期限内完成合同中的（ ）项目，项目法人经项目的上级主管部门 同意， 可根据工程技术.进度的要求，对该部分工程指定分包人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主体工程"},{"key":"B","value":"B.主要建筑物的主体结构"},{"key":"C","value":"C.应急防汛"},{"key":"D","value":"D.控制性进度计划"},{"key":"E","value":"E.抢险"}],"Ans":["C","E"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》， 承包人和分包人应当设立项目管理 机构， 组织管理所承包或分包工程的施工活动。项目管理机构应当具有与所承担工程的规模.技术复杂程度相适应的技术.经济管理人员。其中（    ）必须是本单位人员。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目负责人"},{"key":"B","value":"B.技术负责人"},{"key":"C","value":"C.材料负责人"},{"key":"D","value":"D.质量管理人员"},{"key":"E","value":"E.安全管理人员"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"禁止将承包的工程进行转包。以下属转包的是   （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.承包人将其承包的全部工程发包给他人的"},{"key":"B","value":"B.承包人将其承包的全部工程肢解后以分包的名义分别发包给他人的"},{"key":"C","value":"C.承包人在施工现场所设项目管理机构的项目负责人不是工程承包人本单位人员的"},{"key":"D","value":"D.承包人在施工现场所设项目管理机构的项目负责人是本单位人员， 但技术负责 人.财务负责人.质量管理人员.安全管理人员都不是本单位人员的"},{"key":"E","value":"E.承包人未在施工现场设立项目管理机构和派驻相应管理人员，并未对该工程 的施工活动（包括工程质量.进度.安全.财务等）进行组织管理的"}],"Ans":["A","B","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，水利工程建设监理，是指具有相应资质的水 利工程建设监理单位， 受项目法人委托， 按照监理合同对水利工程建设项目实施 中的质量.进度.资金.安全生产.环境保护等进行的管理活动，包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利工程设计监理"},{"key":"B","value":"B.水利工程施工监理"},{"key":"C","value":"C.水土保持工程施工监理"},{"key":"D","value":"D.机电及金属结构设备制造监理"},{"key":"E","value":"E.水利工程建设环境保护监理"}],"Ans":["B","C","D","E"]},{"Problem":"监理单位应当按照监理规范的要求，采取 （ ）等方式实施监理， 发现 问题应当及时纠正.报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.旁站"},{"key":"B","value":"B.巡视"},{"key":"C","value":"C.飞检"},{"key":"D","value":"D.跟踪检测"},{"key":"E","value":"E.平行检测"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"监理单位有下列行为之一的，责令改正，给予警告；情节严重的，降低资质 等级。 （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.未对施工组织设计中的安全技术措施或者专项施工方案进行审查的"},{"key":"B","value":"B.聘用无相应监理人员资格的人员从事监理业务的"},{"key":"C","value":"C.隐瞒有关情况.拒绝提供材料或者提供虚假材料的"},{"key":"D","value":"D.与项目法人或者被监理单位串通，弄虚作假.降低工程质量的"},{"key":"E","value":"E.施工单位拒不整改或者不停止施工，未及时向有关水行政主管部门或者流域 管理机构报告的"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》， 水利工程建设环境保护监理是指对水利工程建设项目实施中产生的     （ ）等采取的控制措施所进行的管理活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.废（污）水"},{"key":"B","value":"B.废材"},{"key":"C","value":"C.废渣"},{"key":"D","value":"D.废气"},{"key":"E","value":"E.粉尘和噪声"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"施工单位要推行全面质量管理， 建立健全质量保证体系，制定和完善岗位质 量规范.质量责任及考核办法， 落实质量责任制。在施工过程中要加强质理检验 工作， 认真执行“三检制”，切实做好工程质量的全过程控制。这里所称的“三检 制”是指 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自检"},{"key":"B","value":"B.互检"},{"key":"C","value":"C.他检"},{"key":"D","value":"D.专检"},{"key":"E","value":"E.飞检"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"勘测设计.施工.监理单位有下列行为之一的，根据情节轻重，予以通报批 评.降低资质等级直至收缴资质证书，经济处理按合同规定办理，触犯法律的， 按国家有关法律处理。  （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.无证或超越资质等级承接任务的"},{"key":"B","value":"B.不接受水利工程质量监督机构监督的"},{"key":"C","value":"C.未按规定实行质量保修的"},{"key":"D","value":"D.发生重大工程质量事故的"},{"key":"E","value":"E.经水利工程质量监督机构核定工程质量等级为不合格或工程需加固或拆除的"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"根据《水利工程质量事故处理暂行规定》， 事故调查组的主要任务包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.查明事故发生的原因.过程.财产损失情况和对后续工程的影响"},{"key":"B","value":"B.进行技术鉴定"},{"key":"C","value":"C.查明事故的责任单位和主要责任者应负的责任"},{"key":"D","value":"D.提出工程处理和采取措施的建议"},{"key":"E","value":"E.对责任单位和责任者进行处理"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"根据《水利工程质量监督管理规定》， 工程质量监督的主要内容包括（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.对监理.设计.施工和有关产品制作单位的资质进行复核"},{"key":"B","value":"B.对建设.监理单位的质量检查体系和施工单位的质量保证体系以及设计单位现 场服务等实施监督检查"},{"key":"C","value":"C.划分工程项目的单位工程.分部工程.单元工程"},{"key":"D","value":"D.监督检查技术规程.规范和质量标准的执行情况"},{"key":"E","value":"E.对工程质量进行检验和质量评定"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程质量检测管理规定》， 必须由具有甲级资质的检测单位承担的质量检测业务包括：（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央财政投资的骨干水利工程质量检测"},{"key":"B","value":"B.国家重点工程的质量检测"},{"key":"C","value":"C.大.中型水库的坝体填筑质量检测"},{"key":"D","value":"D.一级堤防的堤身填筑质量检测"},{"key":"E","value":"E.水利工程质量事故鉴定的质量检测"}],"Ans":["C","D","E"]},{"Problem":"施工单位违反 《水利工程质量检测管理规定》， 有下列行为之一的， 由县级以 上人民政府水行政主管部门责令改正， 可并处 1  万元以上 3  万元以下的罚款：（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.委托未取得相应资质的检测单位进行检测的"},{"key":"B","value":"B.明示或暗示检测单位出具虚假检测报告的"},{"key":"C","value":"C.篡改或伪造检测报告的"},{"key":"D","value":"D.送检试样弄虚作假的"},{"key":"E","value":"E.未将检测报告全部归档的"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，对项目建设管理的稽察，包括（ ）等情况。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人责任制.招标投标制.建设监理制的实施情况"},{"key":"B","value":"B.合同管理实施情况"},{"key":"C","value":"C.设计.监理.施工.设备材料供应等有关单位资质和人员资格管理情况"},{"key":"D","value":"D.投资控制与概预算执行情况"},{"key":"E","value":"E.工程质量现状和质量事故处理情况"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》， 稽察人员开展稽察工作， 可以采取 的方法和手段包括（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.查阅建设项目有关文件.合同.记录.报表.帐簿及其他资料"},{"key":"B","value":"B.查勘工程施工现场.检查工程质量， 必要时， 可以责令有关方面进行质量检测"},{"key":"C","value":"C.在任何时间进入施工.仓储.办公.检测.试验等与建设项目有关的场所或地 点，进行查验.取证.质询"},{"key":"D","value":"D.对发现的问题进行延伸调查.取证.核实"},{"key":"E","value":"E.必要时可对相关人员采取“三规”措施"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》， 水利部稽查办对严重违反国家基本 建设有关规定的项目，根据情节轻重提出以下单项或多项处理建议 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通报批评"},{"key":"B","value":"B.建议有关部门降低设计.监理.施工.咨询.设备材料供应等有关单位的资质， 吊销其资质证书"},{"key":"C","value":"C.建议有关部门暂停拨付项目建设资金"},{"key":"D","value":"D.建议有关部门批准暂停施工"},{"key":"E","value":"E.建议有关部门追究主要责任人员的责任"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标审计办法》， 在招标投标审计中， 审计部门 具有的权限包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有权参加招标人或其代理机构组织的开标.评标.定标等活动， 招标人或其代 理机构应当通知同级审计部门参加"},{"key":"B","value":"B.有权要求招标人或其代理机构提供与招标投标活动有关的文件.资料， 招标人 或其代理机构应当按照审计部门的要求提供相关文件.资料"},{"key":"C","value":"C.对招标人或其代理机构正在进行的违反国家法律.法规规定的招标投标行为， 有权予以纠正.制止和处罚"},{"key":"D","value":"D.有权向招标人.投标人.招标代理机构等调查了解与招标投标有关的情况"},{"key":"E","value":"E.监督检查招标投标结果执行情况"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》， 项目法人应当组织编制保证安全生 产的措施方案。该措施方案应当根据有关法律法规.强制性标准和技术规范的要 求并结合工程的具体情况编制，以下哪几项内容应当被包括： （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产的有关规章制度制定情况"},{"key":"B","value":"B.安全生产管理人员及特种作业人员持证上岗情况"},{"key":"C","value":"C.危险性较大工程的专项安全技术方案"},{"key":"D","value":"D.生产安全事故的应急救援预案"},{"key":"E","value":"E.工程度汛方案.措施"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》， 项目法人应当将水利工程中的 （ ）发包给具有相应水利水电工程施工资质等级的施工单位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基坑支护与降水工程"},{"key":"B","value":"B.爆破工程"},{"key":"C","value":"C.起重吊装工程"},{"key":"D","value":"D.拆除工程"},{"key":"E","value":"E.脚手架工程"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，建设监理单位在实施监理过程中， 发现存在生产安全事故隐患的， 应当要求施工单位整改； 对情况严重的， 应当要求施工单位暂时停止施工，并及时向（ ）报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.水行政主管部门.流域管理机构或者其委托的安全生产监督机构"},{"key":"C","value":"C.安全生产监督管理部门"},{"key":"D","value":"D.检察机关"},{"key":"E","value":"E.工会"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》， （ ）等特种作业人员， 必须 按照国家有关规定经过专门的安全作业培训，并取得特种作业操作资格证书后，方可上岗作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.垂直运输机械作业人员"},{"key":"B","value":"B.安装拆卸工"},{"key":"C","value":"C.爆破作业人员"},{"key":"D","value":"D.电焊工"},{"key":"E","value":"E.起重信号工.登高架设作业人员"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》， 施工单位对达到一定规模的危险性较大的工程应当编制专项施工方案， 并附具安全验算结果。对其中涉及     （ ）的专项施工方案，施工单位还应当组织专家进行论证.审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.高边坡"},{"key":"B","value":"B.深基坑"},{"key":"C","value":"C.频交叉"},{"key":"D","value":"D.地下暗挖工程"},{"key":"E","value":"E.高大模板工程"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》， 施工单位在采用 （ ）时， 应当对作业人员进行相应的安全生产教育培训。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新技术"},{"key":"B","value":"B.新工艺"},{"key":"C","value":"C.新设备"},{"key":"D","value":"D.新标准"},{"key":"E","value":"E.新材料"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》， 水行政主管部门.流域管理机构或 者其委托的安全生产监督机构依法履行安全生产监督检查职责时， 有权采取的措 施包括  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.要求被检查单位提供有关安全生产的文件和资料"},{"key":"B","value":"B.进入被检查单位施工现场进行检查"},{"key":"C","value":"C.拆除违章建筑"},{"key":"D","value":"D.对检查中发现的安全事故隐患，责令立即排除"},{"key":"E","value":"E.重大安全事故隐患排除前或者排除过程中无法保证安全的，责令从危险区域 内撤出作业人员或者暂时停止施工"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工企业主要负责人.项目负责人和专职安全生产管理 人员安全生产考核管理暂行规定》， 施工企业专职安全生产管理人员， 包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.企业分管安全生产的副经理"},{"key":"B","value":"B.企业安全生产管理机构的负责人"},{"key":"C","value":"C.项目部分管安全生产的副经理"},{"key":"D","value":"D.企业安全生产管理机构工作人员"},{"key":"E","value":"E.施工现场专职安全员"}],"Ans":["B","D","E"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工企业主要负责人.项目负责人和专职安全生产管理人员安全生产考核管理暂行规定》，水利水电工程施工企业项目负责人安全生产 知识考核要点包括  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利水电工程安全生产管理的基本知识和相关专业知识"},{"key":"B","value":"B.水利水电工程重大事故防范.应急救援措施.报告制度及调查处理方法"},{"key":"C","value":"C.水利水电工程施工现场安全生产监督检查的内容和方法"},{"key":"D","value":"D.企业安全生产责任制和安全生产规章制度的内容和制定方法"},{"key":"E","value":"E.国内外水利水电工程安全生产管理经验"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》， 水利工程建设项目验收， 按验 收主持单位性质不同分为法人验收和政府验收两类。其中政府验收是指由 有关人民政府.水行政主管部门或者其他有关部门组织进行的验收， 包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位工程验收"},{"key":"B","value":"B.专项验收"},{"key":"C","value":"C.阶段验收"},{"key":"D","value":"D.单项工程验收"},{"key":"E","value":"E.竣工验收"}],"Ans":["B","C","E"]},{"Problem":"矫勇副部长在 2009 年 11 月全国水利稽察工作会议上的讲话中指出，贯彻落 实科学发展观， 全面建设小康社会， 保持经济社会平稳较快发展， 保障和改善民 生， 对水利工作提出了新的更高要求。水利稽察工作必须乘势而上， 进一步完善 思路， 明确目标， 找准着力点， 破解制约发展的体制性.机制性障碍， 肩负起更 大责任，争取更大作为。当前的工作重点是： （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.提高认识，切实加强组织领导"},{"key":"B","value":"B.突出重点，加大项目稽察力度"},{"key":"C","value":"C.整肃稽查队伍"},{"key":"D","value":"D.要从制度和体制机制上解决问题"},{"key":"E","value":"E.加强队伍建设和能力建设，提高工作水平"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"矫勇副部长在 2009 年 11 月全国水利稽察工作会议上的讲话中指出，稽察工 作的成效关键在落实整改。因此， 必须将整改落实作为稽察工作的重要环节， 抓 实抓好。具体包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抓好稽察整改回头看工作"},{"key":"B","value":"B.加大稽察复查力度"},{"key":"C","value":"C.加大处罚力度"},{"key":"D","value":"D.建立健全稽察整改情况披露制度"},{"key":"E","value":"E.实行部门领导问责制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"陈雷部长在 2010 年 1 月全国水利规划计划工作会议上的讲话中指出， 根据中 央经济工作会议和中央农村工作会议精神， 我们必须站在新的历史起点和更高层 次上，为 （ ）及提高人民群众生活质量和水平提供有力的水利保障。","Opts":[{"key":"A","value":"A.供水安全"},{"key":"B","value":"B.用水安全"},{"key":"C","value":"C.防洪安全"},{"key":"D","value":"D.粮食安全"},{"key":"E","value":"E.生态安全"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"陈雷部长在 2010 年 1 月全国水利规划计划工作会议上的讲话中指出， 2010 年和今后一个时期必须要着力研究的几个重大水利问题包括 （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.加强水利基础设施建设"},{"key":"B","value":"B.提高水资源配置能力"},{"key":"C","value":"C.加快水利投融资体制改革"},{"key":"D","value":"D.全面建设节水型社会"},{"key":"E","value":"E.进一步完善防洪减灾体系"}],"Ans":["B","C","D","E"]},{"Problem":"陈雷部长在 2010 年 1 月全国水利规划计划工作会议上的讲话中指出， 经过多 年的建设， 我国城乡供水能力迅速提高。但是， 我国水资源配置能力整体上仍然 偏低，体现在以下哪几个方面？（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源配置覆盖范围不够广"},{"key":"B","value":"B.水源保证率不高"},{"key":"C","value":"C.工程调控能力偏低"},{"key":"D","value":"D.地区发展不平衡"},{"key":"E","value":"E.与世界先进水平差距大"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"陈雷部长在 2010 年 1 月全国水利规划计划工作会议上的讲话中指出， 要加快 建立以需水管理为核心的水资源管理制度体系。建设节水型社会必须从制度建设 入手， 以需水管理为核心， 以水权.水市场理论为指导， 全面落实最严格的水资 源管理制度， 实施用水总量控制， 遏制不合理用水需求， 推动经济社会发展与水资源承载能力相协调。主要是（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.实行用水总量控制"},{"key":"B","value":"B.加快制订水量分配方案"},{"key":"C","value":"C.实行严格的取用水管理"},{"key":"D","value":"D.加强定额管理"},{"key":"E","value":"E.提高用水效益"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"陈雷部长在 2010 年 1 月全国水利规划计划工作会议上的讲话中指出， 要进一 步完善防洪减灾体系， 必须始终把防洪工作放在突出位置来抓， 扎实做好以下哪 几项工作？  （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.着力推动大江大河防洪减灾体系建设"},{"key":"B","value":"B.着力加强城市防洪体系建设"},{"key":"C","value":"C.着力抓好中小河流重点治理和山洪灾害防治"},{"key":"D","value":"D.着力加快推进蓄滞洪区安全建设"},{"key":"E","value":"E.着力强化防洪减灾非工程措施建设"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"陈雷部长在 2010 年 1 月全国水利规划计划工作会议上的讲话中指出， 当前水 利投资规模总体偏小， 投资渠道不稳定。水利要实现又好又快发展， 关键是要大 力推进投融资体制改革， 突破投资瓶颈制约， 建立稳定的水利投融资渠道。包括 （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.稳定和扩大公共财政投入"},{"key":"B","value":"B.延续和拓宽水利建设基金"},{"key":"C","value":"C.切实用足用好三个优惠政策"},{"key":"D","value":"D.积极扩大地方水利投融资渠道"},{"key":"E","value":"E.加速水利设施市场化运作"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程可行性研究报告编制规程》（ DL5020-93），可行性研 究报告的主要内容和深度应符合下列要求中的哪几项》？ （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.确定主要水文参数和成果"},{"key":"B","value":"B.查明影响工程的主要地质条件和主要工程地质问题"},{"key":"C","value":"C.选定工程建设场址.坝（闸）址.厂（站）址等"},{"key":"D","value":"D.确定电厂或泵站的装机容量选定机组机型.单机容量.单机流量及台数"},{"key":"E","value":"E.提出主要工程量和建材需要量，估算工程投资"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（ SL 252-2000），临时性水工建 筑物的级别，应根据 （ ）确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护对象的重要性"},{"key":"B","value":"B.失事后果"},{"key":"C","value":"C.使用年限"},{"key":"D","value":"D.临时性建筑物的类型"},{"key":"E","value":"E.临时性建筑物的规模"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"对于碾压式土石坝，以下说法正确的有（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1 级. 2 级坝和高坝粘性土的压实度应为 98%～100%"},{"key":"B","value":"B.1 级. 2 级坝和高坝粘性土的压实度应为 96%～98%"},{"key":"C","value":"C.3 级中.低坝及 3 级以下的中坝压实度应为 96%～98%"},{"key":"D","value":"D.3 级中.低坝及 3 级以下的中坝压实度应为 94%～96%"},{"key":"E","value":"E.砂砾石的相对密度不应低于 0.70"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"根据《水利水电建筑安装安全技术工作规程》（ SD267-88），进入施工现场人 员， 必须按规定穿戴好防护用品和必要的安全防护用具， 严禁穿（ ）工作（特 殊规定者除外）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.皮鞋"},{"key":"B","value":"B.胶鞋"},{"key":"C","value":"C.拖鞋"},{"key":"D","value":"D.高跟鞋"},{"key":"E","value":"E.赤脚"}],"Ans":["C","D","E"]},{"Problem":"根据《水利水电建筑安装安全技术工作规程》（ SD267-88），凡经医生诊断， 患（ ）以及其它不适用于高处作业病症的人员，不得从事高处作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.高血压"},{"key":"B","value":"B.高血脂"},{"key":"C","value":"C.心脏病"},{"key":"D","value":"D.贫血"},{"key":"E","value":"E.精神病"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"根据《水利水电建筑安装安全技术工作规程》（ SD267-88），禁止用（ ）等运输爆破器材。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自卸汽车"},{"key":"B","value":"B.翻斗车"},{"key":"C","value":"C.拖车"},{"key":"D","value":"D.电动车"},{"key":"E","value":"E.自行车"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"根据《堤防工程施工规范》（ SL 260-98），干砌石砌筑严禁出现（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.直砌"},{"key":"B","value":"B.浮塞"},{"key":"C","value":"C.悬石"},{"key":"D","value":"D.通缝"},{"key":"E","value":"E.叠砌"}],"Ans":["B","D","E"]},{"Problem":"以下有关水利水电建设工程验收的说法，正确的有（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水库等工程蓄引水前， 必须进行蓄引水验收。验收前， 应按照有关规定， 对工程进行蓄水安全鉴定"},{"key":"B","value":"B.水电站机组验收的各台机组运行时间为投入系统带额定出力连续运行 48h"},{"key":"C","value":"C.水电站机组验收的各台机组运行时间为投入系统带额定出力连续运行 72h"},{"key":"D","value":"D.泵站水泵机组的各台机组运行时间为带额定负载连续运行24h（含无故障停机） 或 7d 内累计运行 48h  （含全站机组联合运行小时数）"},{"key":"E","value":"E.泵站水泵机组的各台机组运行时间为带额定负载连续运行 48h  （含无故障停 机）或 7d 内累计运行 72h  （含全站机组联合运行小时数）"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"根据《开发建设项目水土保持技术规范》（GB/T50433—2008）， 开发建设项 目水土流失防治及其措施总体布局应遵循下列哪几条规定？ （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.应控制和减少对原地貌.地表植被.水系的扰动和损毁， 保护原地表植被.表 土及结皮层，减少占用水.土资源，提高利用效率"},{"key":"B","value":"B.开挖.排弃.堆垫的场地必须采取拦挡.护坡.截排水以及其他整治措施"},{"key":"C","value":"C.弃土（石.渣） 应综合利用， 不能利用的应尽量在江河.湖泊.建成水库及河 道管理范围内布设弃土（石.渣）场"},{"key":"D","value":"D.施工过程必须有临时防护措施"},{"key":"E","value":"E.施工迹地应及时进行土地整治，采取水土保持措施，恢复其利用功能"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"根据《开发建设项目水土流失防治标准》（GB50434-2008），开发建设项目应 按照“水土保持设施必须与主体工程 （ ）”的规定，坚持“预防优先，先拦 后弃”的原则，有效控制水土流失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时规划"},{"key":"B","value":"B.同时设计"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时验收"},{"key":"E","value":"E.同时投产使用"}],"Ans":["B","C","E"]},{"Problem":"根据《开发建设项目水土保持设施验收技术规程》（GB/T22490-2008，水土保持设施行政验收的评价标准应包括下列第 （ ）项内容。若同时满足这些标准，即可通过水土保持设施的行政验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设项目水土保持方案审批手续完备， 水土保持工程管理.设计.施工.监理.监测.专项财务等建档资料齐全"},{"key":"B","value":"B.水土保持设施按批准的水土保持方案及其设计文件的要求建成， 符合水土保持 的要求"},{"key":"C","value":"C.扰动土地整治率.水土流失总治理度.土壤流失控制比.拦渣率.林草植被恢 复率.林草覆盖率等指标达到了批准的水土保持方案的要求及国家和地方的有关 技术标准"},{"key":"D","value":"D.水土保持设施具备正常运行条件， 且能持续安全.有效运转， 符合交付使用要 求，且水土保持设施的管理.维护措施已得到落实"},{"key":"E","value":"E.水土保持设施工程投资决算已通过相关部门审计"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"申报国家农业综合开发中型灌 区节水配套 改造项目需符合（ ）条件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.与农业综合开发规划紧密衔接， 并纳入《全国农业综合开发重点中型灌区节水 配套改造建设规划》"},{"key":"B","value":"B.灌区位于或跨越农业综合开发县（市.区），灌溉面积为 5～30 万亩"},{"key":"C","value":"C.灌区骨干工程设施老化失修，影响当地农业综合生产能力提高"},{"key":"D","value":"D.单个项目的总费用（即总投资，下同）一般不超过 2000 万元"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"国家农业综合开发中型灌区节水配套改造项目建设资金不在中央财政资金中列支的是（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建安工程费"},{"key":"B","value":"B.勘测设计费"},{"key":"C","value":"C.不可预见费"},{"key":"D","value":"D.建设管理费"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"国家农业综合开发 中型灌 区节水配套改造项目实施计划 由 （ ）联 合批复下达。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级农发办"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.水利部农发办"},{"key":"D","value":"D.国家农发办"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目建设的主要内容是 （ ）续建配套 和节水改造。","Opts":[{"key":"A","value":"A.渠首工程"},{"key":"B","value":"B.干支渠"},{"key":"C","value":"C.干支渠系建筑物"},{"key":"D","value":"D.支渠以下渠道及建筑物"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目项目由 （ ）审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级计委"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.国家计委"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目由（ ）等部门对项目进行全面验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级水利局"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.省计委"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目由（ ）等部门组织有关专家对通过验收的项目进行抽查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省计委"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.国家计委"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目建设要推行 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人责任制"},{"key":"B","value":"B.监理制"},{"key":"C","value":"C.招标投标制"},{"key":"D","value":"D.业主负责制"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目建设工程中需要编制项目 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.规划报告"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.实施方案"},{"key":"D","value":"D.初步设计"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目建设工程中要实行 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人责任制"},{"key":"B","value":"B.合同管理制"},{"key":"C","value":"C.招标投标制"},{"key":"D","value":"D.竣工验收制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"大型灌区续建配套和节水 改造项目 申项 目应提交 （ ）文件和材料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.灌区续建配套和节水改造规划"},{"key":"B","value":"B.大型灌区续建配套建设和改革进展情况调查表"},{"key":"C","value":"C.项目年度可行性研究报告及省级审查意见"},{"key":"D","value":"D.省级有关部门对承担配套资金的承诺文件"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《泵站设计规范》，灌溉排水泵站应根据   （ ）分等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.装机流量"},{"key":"B","value":"B.装机功率"},{"key":"C","value":"C.扬程"},{"key":"D","value":"D.控制灌溉排水面积"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"下列分等指标满足大型排涝泵站的是  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.总装机功率达 10 万千瓦单座泵站"},{"key":"B","value":"B.总装机功率达 1 万千瓦单座泵站"},{"key":"C","value":"C.总装机流量达到 100 立方米每秒及以上单座泵站"},{"key":"D","value":"D.总装机流量达到 50 立方米每秒及以上单座泵站"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"大型排涝泵站更新改造项目应符合以下  （ ）基本条件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.位于粮食主产区，增产和减灾效益明显"},{"key":"B","value":"B.机电设备和建筑物老化失修，运行效率低，存在安全隐患"},{"key":"C","value":"C.项目可行性研究报告和初步设计报告经过审批"},{"key":"D","value":"D.地方政府积极性高，配套资金投入有保证"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"大型排涝泵站更新改造项目建设的主要内容是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.电设备更新改造"},{"key":"B","value":"B.泵房改造"},{"key":"C","value":"C.泵站的信息化管理"},{"key":"D","value":"D.泵站主体建筑物加固改造"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"大型排涝泵站更新改造项目申报必须提交（ ）等材料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全鉴定报告"},{"key":"B","value":"B.项目可行性研究报告和初步设计报告及相应的批复文件"},{"key":"C","value":"C.项目年度投资建议计划"},{"key":"D","value":"D.地方配套资金承诺文件"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"大型排涝泵站更新改造项目竣工后，由 （ ）进行全面验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水利厅"},{"key":"B","value":"B.省发展改革委"},{"key":"C","value":"C.国家发展改革委"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"大型排涝泵站更新改造项目竣工后，由（ ）进行抽查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水利厅"},{"key":"B","value":"B.省发展改革委"},{"key":"C","value":"C.国家发展改革委"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"根据农村饮水安全项目建设管理办法，（ ）指标达不到《农村饮用水安 全卫生评价指标体系》基本安全规定的为饮水不安全。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质"},{"key":"B","value":"B.水量"},{"key":"C","value":"C.方便程度"},{"key":"D","value":"D.保证率"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村饮水不安全标准指标包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质"},{"key":"B","value":"B.水量"},{"key":"C","value":"C.方便程度"},{"key":"D","value":"D.保证率"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村饮水安全项目申报报送的文件材料包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.年度项目建议计划"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告审批文件"},{"key":"C","value":"C.配套资金的承诺文件"},{"key":"D","value":"D.上一年度项目建设情况总结"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村饮水安全项目，以（ ）为单位编制的项目实施方案， 经省级发展改 革（计划） 和水利部门同意， 可由同级发展改革（计划） 和水利部门审批， 报 省级发展改革（计划）和水利部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇"},{"key":"B","value":"B.县"},{"key":"C","value":"C.地市"},{"key":"D","value":"D.省"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"农村饮水安全项目验收，主要针对（ ）等方面。","Opts":[{"key":"A","value":"A.组织领导"},{"key":"B","value":"B.任务完成情况"},{"key":"C","value":"C.工程质量"},{"key":"D","value":"D.资金投入"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"村镇供水工程指包括（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇集中供水工程"},{"key":"B","value":"B.跨村工程"},{"key":"C","value":"C.单村工程"},{"key":"D","value":"D.单户工程和联户工程"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据水利部关于加强村镇供水工程管理的意见， 村镇供水工程管理体制有 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.供水工程管理委员会"},{"key":"B","value":"B.用水合作组织"},{"key":"C","value":"C.业主"},{"key":"D","value":"D.供水站"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据水利部关于加强村镇供水工程管理的意见， 村镇集中供水工程按照（ ）的原则，合理确定供水价格。","Opts":[{"key":"A","value":"A.补偿成本"},{"key":"B","value":"B.合理收益"},{"key":"C","value":"C.优质优价"},{"key":"D","value":"D.公平负担"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"2009 年中央财政小型农田水利工程建设内容包括（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.小型农田水利工程"},{"key":"B","value":"B.大中型灌区末级渠系"},{"key":"C","value":"C.高效节水灌溉工程"},{"key":"D","value":"D.小型水源工程"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"2009年中央财政小型农田水利建设项目管理费可用于中央补助项目的 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.论证审查"},{"key":"B","value":"B.人员补贴"},{"key":"C","value":"C.购置交通工具"},{"key":"D","value":"D.技术咨询"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"2009年小型农田水利重点县建设的指导思想与建设原则是  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划.因地制宜"},{"key":"B","value":"B.集中连片.突出重点"},{"key":"C","value":"C.尊重民意.民办公助"},{"key":"D","value":"D.整合资源.完善机制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"2009 年小型农田水利专项工程申报主体可以是（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级财政"},{"key":"B","value":"B.水利部门"},{"key":"C","value":"C.农民用水合作组织"},{"key":"D","value":"D.村组集体"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"水能资源具有的特性有（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.从属性"},{"key":"B","value":"B.可再生性"},{"key":"C","value":"C.垄断性"},{"key":"D","value":"D.综合利用性"},{"key":"E","value":"E.流域性"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"水能资源使用权有偿出让实施方案应包括下列内容（ ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目名称"},{"key":"B","value":"B.工程规模.初步选址.开发方式"},{"key":"C","value":"C.使用年限"},{"key":"D","value":"D.招标拍卖挂牌时间.地点，投标和竞价方式等"},{"key":"E","value":"E.投标人.竞买人应当具备的条件"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"水能资源开发使用权出让金可以用于（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源节约.保护.管理"},{"key":"B","value":"B.其它基础设施建设"},{"key":"C","value":"C.水资源的合理开发"},{"key":"D","value":"D.水利基础设施建设"},{"key":"E","value":"E.职工福利"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"各种所有制投资建设的农村水电建设项目，必须严格执行（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水工程规划同意书制度"},{"key":"B","value":"B.工程建设方案审批制度"},{"key":"C","value":"C.建设项目水资源论证及取水许可制度"},{"key":"D","value":"D.水土保持方案审批制度"},{"key":"E","value":"E.前期技术文件审查审批制度"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"农村水电项目立项审批（核准） 应当具备以下条件包括：（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设项目必须符合国家的有关法律法规和产业政策"},{"key":"B","value":"B.必须符合流域.区域综合规划和专业规划"},{"key":"C","value":"C.项目业主（法人）"},{"key":"D","value":"D.项目建议书"},{"key":"E","value":"E.项目立项文本报告"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"下列哪一项是主体工程开工必须具备的条件（     ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人已注册，管理机构已成立"},{"key":"B","value":"B.项目初步设计已经审查并批复"},{"key":"C","value":"C.项目资本金和其他建设资金已到位"},{"key":"D","value":"D.项目主体工程的施工单位已通过招标选定，施工承包合同已签订"},{"key":"E","value":"E.项目施工监理单位已通过招标选定，并签订合同"}],"Ans":["A","B","D","E"]},{"Problem":"下列哪一项是农村水电项目开工前项目法人必须具备的安全生产基本条件。 （    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.与施工单位签订安全生产责任书"},{"key":"B","value":"B.提供施工人员意外事故人身保险"},{"key":"C","value":"C.与水行政部门签订安全生产责任书"},{"key":"D","value":"D.项目部成立安全生产管理机构"},{"key":"E","value":"E.制订安全施工组织设计方案"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"农村水电建设项目 “四制”包括（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人负责制"},{"key":"B","value":"B.安全生产责任制"},{"key":"C","value":"C.招标投标制"},{"key":"D","value":"D.建设监理制"},{"key":"E","value":"E.合同管理制"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"农村水电工程施工招投标应具备的条件是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.初步设计已批准"},{"key":"B","value":"B.建设资金来源已落实"},{"key":"C","value":"C.监理单位已确定"},{"key":"D","value":"D.施工图纸已全部交付"},{"key":"E","value":"E.移民搬迁全部完成"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"农村水电建设项目度汛方案主要由 （ ）组成 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.度汛设计报告"},{"key":"B","value":"B.度汛施工计划与措施"},{"key":"C","value":"C.度汛组织保证措施"},{"key":"D","value":"D.人员转移预案"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":" 农村水电建设项目包括的阶段验收有（      ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程导（截）流验收"},{"key":"B","value":"B.水库下闸蓄水验收"},{"key":"C","value":"C.机组启动验收"},{"key":"D","value":"D.境保护设施竣工验收"},{"key":"E","value":"E.竣工验收"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"下列哪一项是农村水电项目竣工验收应具备的条件（        ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程已安批准设计全部完成"},{"key":"B","value":"B.各单位工程能正常运行"},{"key":"C","value":"C.工程资金已全部到位"},{"key":"D","value":"D.工程运行养护经费已到位"},{"key":"E","value":"E.工程质量达到合格标准"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"项目后评价的内容有 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目目标评价"},{"key":"B","value":"B.项目过程评价"},{"key":"C","value":"C.项目影响评价"},{"key":"D","value":"D.项目经济效益评价"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"（      ）， 必须依法取得相应等级的资格证书上， 并在其资质等级许可的范围内从事相应的水利水电工程建设活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.勘测设计单位"},{"key":"B","value":"B.施工企业"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.咨询机构"},{"key":"E","value":"E.招标代理机构"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"施工企业的 （ ）应经省级以上水行政主管部门安全生产考核合格后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主要负责人"},{"key":"B","value":"B.项目负责人"},{"key":"C","value":"C.技术负责人"},{"key":"D","value":"D.施工员"},{"key":"E","value":"E.专职安全生产管理人员"}],"Ans":["A","B","E"]},{"Problem":"农村水电站机电设备到现场随箱附带资料包括（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开箱清单"},{"key":"B","value":"B.产品技术说明书"},{"key":"C","value":"C.产品使用说明书"},{"key":"D","value":"D.产品合格证"},{"key":"E","value":"E.主要外购件产品使用说明书和合格证"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"水库调度一般包括以下工作内容（      ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.编制年季.月.旬发电计划"},{"key":"B","value":"B.核算电站年运行费用"},{"key":"C","value":"C.进行水文气象预报"},{"key":"D","value":"D.水库运行参数的复核"},{"key":"E","value":"E.编制洪水调度方案"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"农村水电行业安全管理机构的管理职责是（         ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.负责依法组织制定农村水电电力安全生产的规章.标准"},{"key":"B","value":"B.组织对农村水电电力安全生产大检查，督促落实安全生产各项措施"},{"key":"C","value":"C.负责对农村水电电力安全生产信息的统计.分析和发布"},{"key":"D","value":"D.对农村水电企业发生的安全生产事故组织调查"},{"key":"E","value":"E.组织对农村水电企业安全生产状况进行检查.诊断.分析和评估"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"农村水电企业安全管理机构的管理职责（       ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督本企业各级人员安全生产责任制的落实"},{"key":"B","value":"B.监督涉及设备.设施安全的技术状况，涉及人身安全的防护状况"},{"key":"C","value":"C.组织编制本企业安全技术劳动保护措施计划，并监督所需费用的提取和使用"},{"key":"D","value":"D.监督本企业及所属企业安全培训计划的落实"},{"key":"E","value":"E.参加和协助本企业领导和组织的事故调查"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"农村水电站行之有效的安全活动的主要内容有（       ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.制定反事故措施计划"},{"key":"B","value":"B.落实安全技术劳动保护措施计划"},{"key":"C","value":"C.事故应急处理的预案编制"},{"key":"D","value":"D.实行危险性预测及危险点控制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电站防汛和水工建筑物管理的主要制度有（      ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防汛岗位责任制"},{"key":"B","value":"B.汛期和汛前汛后现场检查制"},{"key":"C","value":"C.报汛制"},{"key":"D","value":"D.年度防汛总结制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电站电站运行管理制度包括（       ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.岗位责任制"},{"key":"B","value":"B.交接班制度"},{"key":"C","value":"C.操作监护制度"},{"key":"D","value":"D.巡回检查制度"},{"key":"E","value":"E.事故分析制度"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"在电气设备上工作，保证安全的组织措施包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作票制度"},{"key":"B","value":"B.工作许可制度"},{"key":"C","value":"C.工作监护制度"},{"key":"D","value":"D.工作间断.转移和终结制度"},{"key":"E","value":"E.设备定期切换和试验制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在电气设备上工作，保证安全的技术措施包括（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.停电"},{"key":"B","value":"B.验电"},{"key":"C","value":"C.装设接地线"},{"key":"D","value":"D.悬挂标示牌"},{"key":"E","value":"E.装设遮栏"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"保障农村电站安全运行的“两票”指工作票和操作票； “三制”是指 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.交接班制度"},{"key":"B","value":"B.巡回检查制度"},{"key":"C","value":"C.工作监护制度"},{"key":"D","value":"D.工作间断.转移和终结制度"},{"key":"E","value":"E.设备定期切换和试验制度"}],"Ans":["A","B","E"]},{"Problem":"工作票所列人员包括（      ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作票的签发人"},{"key":"B","value":"B.专业技术人员"},{"key":"C","value":"C.工作负责人（监护人）"},{"key":"D","value":"D.工作班人员"},{"key":"E","value":"E.工作许可人"}],"Ans":["A","C","D","E"]},{"Problem":"工作票签发人的安全职责是校核内容包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作必要性"},{"key":"B","value":"B.工作现场布置的安全措施是否完善"},{"key":"C","value":"C.工作是否安全"},{"key":"D","value":"D.工作票上所填安全措施是否正确完备"},{"key":"E","value":"E.检查停电设备有无突然来电的危险"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":" 工作许可人安全责任有（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.负责审查工作票所列安全措施是否正确.完备，是否符合现场条件"},{"key":"B","value":"B.工作现场布置的安全措施是否完善，必要时予以补充"},{"key":"C","value":"C.负责检查检修设备有无突然来电的危险"},{"key":"D","value":"D.对工作票的内容即使发生很小疑问， 也应向工作票签发人询问清楚， 必要时应 要求作详细补充"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"对于夜间需要送电的工作，应（      ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.每天办理新的工作票"},{"key":"B","value":"B.每天履行工作许可"},{"key":"C","value":"C.每天办理新的操作票"},{"key":"D","value":"D.工作终结手续"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"按水流条件分，水电站引水隧洞分为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有压隧洞"},{"key":"B","value":"B.无压隧洞"},{"key":"C","value":"C.尾水隧洞"},{"key":"D","value":"D.有衬砌隧洞"},{"key":"E","value":"E.无衬砌隧洞"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"水电站用油按作用可以分为（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.透平油系统"},{"key":"B","value":"B.绝缘油系统"},{"key":"C","value":"C.供油系统"},{"key":"D","value":"D.回油系统"},{"key":"E","value":"E.散热油系统"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":" 绝缘油在设备中的作用是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.绝缘"},{"key":"B","value":"B.散热"},{"key":"C","value":"C.消弧"},{"key":"D","value":"D.传递能量"},{"key":"E","value":"E.机组轴承润滑"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"透平油系统在机电设备中的作用是（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.绝缘"},{"key":"B","value":"B.机组轴承润滑"},{"key":"C","value":"C.消弧"},{"key":"D","value":"D.机组冷却"},{"key":"E","value":"E.传递能量"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"水电站的供水系统可以分为 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术供水"},{"key":"B","value":"B.消防供水"},{"key":"C","value":"C.生活供水"},{"key":"D","value":"D.发电供水"},{"key":"E","value":"E.其它供水"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水电站的排水系统可以分为（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.冷却水排水"},{"key":"B","value":"B.检修排水"},{"key":"C","value":"C.渗漏排水"},{"key":"D","value":"D.生活排水"},{"key":"E","value":"E.消防水排水"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"农村水电站事故包括（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.电力生产人身事故"},{"key":"B","value":"B.电力生产设备事故"},{"key":"C","value":"C.火灾事故"},{"key":"D","value":"D.水灾事故"},{"key":"E","value":"E.其它人身伤亡事故"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"农村水电站事故报告的内容应包括 （    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事故发生单位"},{"key":"B","value":"B.事故发生的时间.地点"},{"key":"C","value":"C.事故简要经过"},{"key":"D","value":"D.事故伤亡人数初步估计的直接经济损失"},{"key":"E","value":"E.事故处理的结果"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电生产经营单位应针对下列事故制定应急处理预案。（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.重大人员伤亡"},{"key":"B","value":"B.电网大面积停电"},{"key":"C","value":"C.重要水电站.变电所全停"},{"key":"D","value":"D.重要用户停电"},{"key":"E","value":"E.水电站大坝垮塌"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"地面式厂房分 （   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河床式厂房"},{"key":"B","value":"B.坝后式厂房"},{"key":"C","value":"C.坝内式厂房"},{"key":"D","value":"D.岸边式厂房"},{"key":"E","value":"E.厂房顶溢流式"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"根据地下厂房在引水发电系统中的位置，地下水电站可分为：（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.首部式"},{"key":"B","value":"B.中部式"},{"key":"C","value":"C.尾部式"},{"key":"D","value":"D.局部式"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"厂房从设备布置.运行要求空间划分为（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主厂房"},{"key":"B","value":"B.副厂房"},{"key":"C","value":"C.主变压器场"},{"key":"D","value":"D.开关站"},{"key":"E","value":"E.安装场"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水利科技项目是指根据我省水利发展要求，围绕水利中心工作开展的（   ） 和技术的开发.引进.推广.试验以及省水利地方标准编制等活动。应具有创新  性.先进性.推广性.实用性。","Opts":[{"key":"A","value":"A.软科学研究"},{"key":"B","value":"B.工艺流程研究"},{"key":"C","value":"C.基础理论研究"},{"key":"D","value":"D.应用技术"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"水利科技项目应具有（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.创新性"},{"key":"B","value":"B.先进性"},{"key":"C","value":"C.推广性"},{"key":"D","value":"D.实用性"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水利科技成果鉴定时须提交下列材料：（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.鉴定申请书；项目责任（任务）书"},{"key":"B","value":"B.项目工作报告和技术报告"},{"key":"C","value":"C.涉及技术.经济指标的有关证明材料， 包括查新报告.技术检测报告或用户 应用证明"},{"key":"D","value":"D.其他相关材料"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"有下列情况之一的科技成果者，可申请保密项目： （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.凡获国家级奖励的科学技术项目（发明奖.自然科学奖.科技进步奖）。"},{"key":"B","value":"B.属国内首创的新技术.新工艺.新材料.新设备.新产品的科学技术项目"},{"key":"C","value":"C.知识产权不明晰，容易引起国际间知识产权纠纷的技术。"},{"key":"D","value":"D.国外没有或国外虽有系保密技术诀窍和传统工艺技术（即专有技术， KnowHow）。"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"法人和其他组织按照国家有关规定， 根据所订立的技术合同， 从（  ）的净收入中提取一定比例作为奖励和报酬， 给予职务技术成果完成人和为成果转 化做出重要贡献人员依照有关规定提取奖金和报酬。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术开发"},{"key":"B","value":"B.技术转让"},{"key":"C","value":"C.技术咨询"},{"key":"D","value":"D.技术服务"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"当事人申请技术合同认定登记，应当向技术合同登记机构提交完整的（ ）和 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.书面合同文本"},{"key":"B","value":"B.项目申报表"},{"key":"C","value":"C.相关附件"},{"key":"D","value":"D.技术成果"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"（ ）分一等奖.二等奖 2 个等级进行奖励， 他们每年奖励项目总数不超过 400 项。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家科技推广成果奖"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"省水利“大禹杯”竞赛活动是在各县.市本级 （ ）的基础上，由 （ ）择优推荐到省竞赛活动办公室。省竞赛活动办公室复评考核。","Opts":[{"key":"A","value":"A.总结自查"},{"key":"B","value":"B.各市政府"},{"key":"C","value":"C.考核评审"},{"key":"D","value":"D.水利局"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"专利法第六条所称执行本单位的任务所完成的职务发明创造， 是指 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.在本职工作中作出的发明创造"},{"key":"B","value":"B.履行本单位交付的本职工作之外的任务所作出的发明创造"},{"key":"C","value":"C.退职.退休或者调动工作后 1 年内作出的，与其在原单位承担的本职工作或 者原单位分配的任务有关的发明创造。"},{"key":"D","value":"D.退职.退休或者调动工作后 2 年内作出的，与其在原单位承担的本职工作或 者原单位分配的任务有关的发明创造。"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"同样的发明创造只能被授予 （ ）专利。依照专利法第九条的规定， 两个以 上的申请人在同一日分别就同样的发明创造申请专利的， 应当在收到国务院专利 行政部门的通知后（ ）确定申请人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一项"},{"key":"B","value":"B.两项"},{"key":"C","value":"C.自行协商"},{"key":"D","value":"D.抽签决定"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"科技创新，是指创造和应用（ ），采用新生产方式和经营模式，开发新产品，提高产品质量，提供新的服务的过程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新知识"},{"key":"B","value":"B.新技术"},{"key":"C","value":"C.新思想"},{"key":"D","value":"D.新工艺"}],"Ans":["A","B","D"]}]
